 12:58,  7 марта 2019
Захотевших сделать премьером принцессу разогнали илишили прав
В Таиланде Конституционный суд принял решение распустить оппозиционную партию «Тхаи Ракса Чат», которая намеревалась выставить старшую сестру короля кандидатом в премьер-министры. Об этом сообщает Reuters.«Суд постановил распустить партию», — заявил судья Тавиикиет Миинаканит (Taweekiet Meenakanit). Кроме того, «Тхаи Ракса Чат» отстранили от политической деятельности на 10 лет.Материалы по теме00:08 —  9 августа 2016Хунта в законеРеферендум закрепил итоги военного переворота в ТаиландеСкандал разразился после того, как в начале февраля стало известно о выдвижении принцессы Убол Ратаны — старшего ребенка ныне покойного короля Пхумипона Адульядета (Рамы IX) и королевы Сирикит. Она отказалась от официального королевского титула в 1972 году, когда вышла замуж за американца.В 1998-м женщина развелась, а в 2001-м вместе с детьми вернулась на родину. Она не вернула свой титул, но политики и общество считают ее частью королевской семьи.В то же время на Убол Ратану не распространяется закон, по которому оскорбление в адрес царствующего монарха или членов королевской семьи карается тюремным сроком до 15 лет.Выборы в Таиланде назначены на 24 марта. Они станут первыми после переворота 2014 года. За должность премьер-министра поборется и нынешний глава правительства Прают Чан-Оча, бывший военный, пришедший к власти после переворота.
